港男︰香港不會變 若不妥協就走 寧棄10萬月薪移民台中 開拓寵物移民生意

【全球樓行】港男︰香港不會變 寧棄10萬月薪移民台灣

「你無論再做甚麼，香港都不會改變，你唯有妥協，若不妥協就走。」原本計劃40歲移民台灣的Kalvin ，在2014年佔中之後，有感香港局勢愈來愈差，提早移民台灣。現時定居在高雄的Kalvin 仍關心香港的反送中運動，每天收看新聞，看到政府和警察的行為感到無比痛心「現在是人治，不是法治，受害的將是下一代。」他雖慶幸自己一早移居外地，上月正式入籍台灣，但對於未參與反送中遊行，卻感到無奈。

代課補習月入逾十萬

現年36歲的Kavlin在香港曾任補習及代課老師，更在20間學校代課「我試過3年裡面，代了4個產假及一間學校，以前最長的工時一個禮拜100個小時。」一星期七天工作換來月入平均10萬港元的成果。賺錢是為了鋪排日後的生活，移民台灣是希望可以放慢腳步，同時他為寵物申請移民的過程中，誤打誤撞下開拓了寵物移民生意。

開拓寵物移民生意

本身養了三隻寶具貓的他，選擇移民卻從沒想過棄養。「我自己過來，不會留下貓在香港，更何況牠們跟我一起生活了很久，已經當牠們是家人。」可是3隻貓的移民費用需要5至6萬港元，差不多等於一個人的移民費用，他覺得3隻貓的申請步驟程序及所花時間 都是一樣，為何要付3倍價錢。讓他感到不服氣，於是自己去研究學習 ，想不到為此開展第二事業。

他指寵物移民，不論貓狗都需要打瘋狗症預防疫苗，及有生效的狗牌及近4年的病歷記錄，在進行抽血﹑索取合格報告 ，由抽血日計起180日可入境台灣，但文件不足，申請時間要花上9個月的時間，另外，出發日前十日內要申請出境許可，寵物在台灣落地後還要隔離七日，第八日可以接回家。他補充指，動物飛去台灣基本上有3個途徑，第一，是跟人以托運行李形式托運過來 ，在貨倉裡面要一個有氧氣及冷氣的機艙，整個感覺是跟人的感覺一樣

第二，是貨機俗稱「走cargo」，但他堅持不「走cargo」。他指，曾經試過在桃園機場，因為貨機運送，熱死了千多隻動物， 因貨機不確定性比較高，並非可配合主人一起到達，若是是夜機的話 ，遲到就要在機場停一晚 ，第二天才可以做到檢疫的手續 。第3個是私人飛機，但費用比較貴，高達30至40萬港元。

他指，最近查詢寵物移民的人增加，以前平均一個月接獲1至2個查詢，但最近兩個禮拜內有6至7個查詢，讓他始料不及。另外他也補充，選擇定居高雄不留在台北，是飛來高雄的動物比較少，主人可以親自 接送寵物一起去隔離場所，之後寵物坐完7天的移民監後， 第8日就可以回家，每次看到團聚的畫面，他也很感到無比快樂。
<蘋果>

你放棄還你既事
點解要係報道度講黎擴散失敗主義